( 英雄好漢入 ) 水滸傳 - 討論

我覺得宋江太迂腐
佢所謂精忠報國 係愚忠

佢認同奸臣當道 話要替天行道
但最後又接受招安
叫成班兄弟做官俾奸臣騎 行返歪道

高官腐敗 你做下官可以改變到啲乜
最後咪又係俾太尉等級嘅官玩死

梁山愈做愈大 官唔怕你就唔你打啦
就係淆底先玩招安
如果宋江繼續打落去 推翻都唔係無可能

口口聲聲替天行道 為百姓
你自己掌權先係為百姓著想
招安咪又係回到過去 點替天行道
呢啲唔係叫報國 係迂腐

所以話
宋江接受招安真係好白癡
招安 真係敗北 前功盡棄 玩完

大家點睇

宋江食屎就最岩

害死班兄弟 明明天王都唔想招安

宋江本來唔想反，仲有一班兄弟係想做官或恢復官身。

朝廷容不下梁山，遲早調動西軍。

偷呃逼人上梁山
而且好多降兵

小學對水滸既認知

但天下高手既聚梁山
而且都已攻下不少地方
正係青州都fatfat 人物資源應該多不勝數
(都未計收下不少山寨)

重點後期都講到無敵狀態
做官既個個淆曬底先話不如招安

照咁落去推翻係時間既問題
個人覺得打得打